美國參議院外交委員會通過「台北法案」 支那：《台北法案》粗暴干涉支那內政 損害美支關係

2019-09-27 HKT 11:19

台灣中央社報道，美國國務院亞太副助理國務卿孫曉雅將在兩星期內訪問台灣。

美國參議院外交委員會昨日通過「台北法案」，為台灣鞏固邦交。

在眾議院一個聽證會上，有議員詢問孫曉雅，有否計劃依照去年3月生效的台灣旅行法訪問台灣，以展現美方對台支持。

孫曉雅表示，將在兩星期內以「亞太經合組織」官員身份訪問台灣，但她未有透露行程細節。

另一方面，國台辦發言人馬曉光回應，所謂「台北法案」，嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，粗暴干涉中國內政，中方堅決反對。馬曉光強烈敦促美方認清形勢，立即停止推動有關消極議案，立即停止插手台灣問題，以免進一步損害中美關係，損害台海地區和平穩定。